【陳云根又中！】文匯報：叫「Liberate Hong Kong」毫無疑問意指推翻政權

去年6月黑暴出現，鼓吹「港獨」、外部勢力不斷滲透干預的問題越來越明顯，暴力行為不斷升級，甚至出現本土恐怖主義，但社會部分人仍對「港獨」分子的狡猾手段欠缺深刻認識，對「港獨」勢力的滲透缺乏警惕。一年來被攬炒派掛在嘴邊的「光復香港 時代革命」口號、在一干人等中傳唱甚廣的歌曲《願榮光歸香港》，究竟有何意味？香港文匯報記者綜合有關口號和歌曲的起源、使用場合，並採訪多位教育界、法律界、政界人士，他們一致指出，不論「港獨」分子如何用語言偽術解釋「光復」、「革命」等字眼，有關口號和歌曲毫無疑問是指向以暴力手段推翻政權，其本質就是「港獨」，與擁護基本法、效忠中國香港特區的原則背道而馳，社會各界須認清問題的嚴重性，不讓「港獨」分子蒙混過關參加選舉、騎劫公共平台。■香港文匯報記者 文根茂、郭家好

【特徵1】光復口號 獨人至寶

「光復香港 時代革命」起源於「港獨」分子、「本土民主前線」前發言人梁天琦，其「港獨」主張和言行毋庸置疑。這句作為黑暴以來常見的口號，卻較少出於「體制內」的「傳統泛民」之口，而「港獨」分子則繼續高喊。

其中，「港獨」分子劉頴匡在今年6月10日離開法庭時，高喊「光復香港、時代革命」、「民族自強、香港獨立」等口號，更見有關口號含意。

「港獨」分子劉澤鋒在攬炒派立法會九龍西「初選」的「參選宣言」中稱，香港「光復」後「將不用再寄人籬下」，「港獨」意思已非常明顯。

「香港民族陣綫」發言人梁頌恆亦多次使用相同口號。去年10月16日，他在社交平台上稱「換件藍衫，戴黑粗框眼鏡，懷著（着）『革命』的信念，我們都可以是梁天琦。......一起『光復香港，成就時代革命』！」

由此可見，「光復香港 時代革命」一直都是「港獨」口號。

【特徵2】獨人視《榮光》為國歌

去年黑暴期間由攬炒派創作的《願榮光歸香港》，被「港獨」分子稱為「國歌」，在不同的播「獨」煽暴場合都有傳唱。該歌曲在網上有不同版本的MV，惟內容大多都是高舉美國國旗、「光復香港 時代革命」橫額及黑色的區旗，同時又有大量暴力示威衝擊場面，如黑衣人攻擊警方及燒警車等，明顯鼓吹暴力。

去年9月10日晚，香港大球場舉行世界盃亞洲區外圍賽香港隊與伊朗隊的賽事，一眾「獨人」向現場觀眾派發傳單及《榮光》歌詞，並在開賽前奏唱國歌期間，發動現場觀眾背向球場並高唱《榮光》，企圖以它來壓住中國國歌的聲音，「香港眾志」常委廖偉濂亦在大球場負責指揮工作，帶領現場者高唱「獨歌」。在比賽進行期間，看台上又有人展示「港獨」標語及再次唱歌。

作者認參考各國國歌

今年6月12日，多名市民來到沙田新城市廣場，揚起「光復香港 時代革命」的旗幟，呼叫「香港獨立」的口號，又將右手置於胸前大唱《榮光》。

事實上，《榮光》是「港獨」歌曲亦人所共知，英國媒體BBC就曾指《榮光》被封「國歌」引發爭議，並透露創作者承認自己是參考不同國家的國歌創作《榮光》；《蘋果日報》亦曾稱該曲是「民間國歌」。

香港教育政策關注社主席張民炳認為，這首歌和有關MV鼓吹「港獨」、美化暴力，不同表達方式均暗示示威者要推翻現有政權。

【特徵3】革命就是暴力奪權

「光復香港 時代革命」的英文是「Liberate Hong Kong, revolution of our time」。多位學界人士分析「光復」、「革命」或英文「Liberate（解放）」這些字眼時均指，相關字眼毫無疑問意指推翻政權。

教聯會副主席穆家駿分析指，讀過中國歷史都知道，「革命」的意思就是推翻現有政權，當然現代的「革命」，未必一定是武裝推翻政權，而是可以搞「顏色革命」，利用媒體等不同模式，利用標誌性的事件，包括不斷散布「有人死亡」謊言、製造嚴重衝突等，企圖令政府合法性在媒體或者國際上被推翻。

教評會主席何漢權指，所謂「光復香港 時代革命」出自「港獨」分子梁天琦要參加立法會補選的時期，用歷史的眼光才能看到真相，近年間數次動亂，逐漸瓦解市民的守法意識，目的就是達到「港獨」目標，從各個方面講，攬炒派口中的所謂「革命」就是要推翻政權。

香港教育政策關注社主席張民炳指出，「光復」是指一個國家、社會在非常腐敗情況下，必須作出正面改變，推翻現有政權。至於英文版本中「Liberate」的意思，實為「解放」，亦即代表推翻政權。他舉例，在民國時期，由於國民黨的統治非常腐敗及貪污不斷，導致民不聊生，因此共產黨才會為解放全中國而進行革命戰爭，建立新中國，推翻國民黨的政權。

【特徵4】竊區會獨人揚言制憲

去年部分主張「光復香港 時代革命」的攬炒派中人勝出區議會選舉，今年區議會一換屆，有關人等就利用區議會平台大肆播「獨」，包括在會議上播《願榮光歸香港》的「港獨」歌，並反對與國家有關的政策措施等，例子不勝枚舉。

元朗區議員張秀賢參選時回應選舉主任查詢稱「光復香港」是「將香港『光復』回舊日般面貌」，惟他成為區議員後卻聯同元朗區區議員郭文浩、巫啟航及關俊笙等發起遊行，其間不少人揮動寫有「香港獨立」的旗幟及叫囂「港獨」口號。

今年1月7日的葵青區議會會議上集體合唱《願榮光歸香港》；北區區議會主席羅庭德今年1月8日在區議會會議上，揚言「只有重組警隊，重新『制憲』，方能為人民充權」，而終極目標是要入主禮賓府「奪取政權」云云。

十七區通過「反立法」

黃大仙區議員莫灝哲今年3月向該區居民派發防疫包時，在包內放進所謂「革命」的字條。

由攬炒派區議員組成的所謂「十八區民主派聯絡會議」日前不顧特區政府聲明，堅持舉行所謂「十七區特別區議會大會」，一致通過所謂「撤回港區國安法」的動議，「港獨」分子反對維護國家安全的心昭然若揭。

中國人民解放軍 People's Liberation Army

推翻咗國民黨政權囉

唔係建制全部拉曬，DQ都慳返

呼吸都係顛覆政權架啦，睇下新疆就知

戴哂口罩佢點知邊個嗌

Free Hong Kong

史上第1首禁歌

拉咗陳雲先再講

唉

我陳雲與天地同在

梁天琦本人親口講，有片為證

第三句就係香港獨立，唔支持獨立嘅唔應該用呢句口號，唔好左兜右兜

被移除咗...

SO SAD

d黨報日日提港獨,唔想獨立都俾你講到想獨立

你班賤格人渣熱狗咪撚日日夜夜係度吹奏啦
食相難睇

屌你老母

補link

重新upload左

解放台灣一定係搞台獨啦

文匯又鼓吹同煽動港獨

佢個HONG KONG 無加 CHINA
直接港獨左

又點名我家鋒仔

Thx 立法會認證 知要投邊個

在民國時期，由於國民黨的統治非常腐敗及貪污不斷，導致民不聊生，因此共產黨才會為解放全中國而進行革命戰爭，建立新中國，推翻國民黨的政權。

姐係話........

港獨分子=全香港人